## Вариант 11. Программа, управляемая событиями ##
Базовый класс: ЧЕЛОВЕК (Person)  
имя - string  
возраст - int  
Производный класс: СТУДЕНТ (Student)  
рейтинг - float  
группа - дерево (tree)  

Команды:  
- создать группу (формат команды: m количество элементов группы)  
- добавить элемент в группу (формат команды: +)  
- удалить элемент из группы (формат команды: -)  
- вывести информацию об элементах группы (формат команды: s)  
- вывести информацию об элементе группы (формат команды: ? номер объекта в группе)  
- конец работы (формат команды: q)  

###### Результат программы  
![result8](https://sun9-2.userapi.com/impg/8NGGTijRIoi_teo5xobEhXoy-BWX5FFdk870VA/62vmhaInmdI.jpg?size=340x666&quality=96&sign=d563fb62a8e65b6858c550311503dca3&type=album)  

###### UML-диаграмма
![uml8](https://sun9-71.userapi.com/impg/Gu8Ndw1ggHsB0pyciOpP5IPNJMbLQfPEm6D45g/HVrkwfnqSwk.jpg?size=498x617&quality=96&sign=5ffbc649972d5e34f0dec8e2ad3d4d82&type=album)    

###### Контрольные вопросы  
**1. Что такое класс-группа? Привести примеры таких классов.**  
Класс-группа - это объект, в который включены другие объекты (элементы группы). Эти элементы могут быть группой. Например: огород состоящий из растений, системы полива и плана выращивания.

**2. Привести пример описания класса-группы Список (List).**  
Класс Список:  
- конструктор по умолчанию  
- конструктор с параметрами  
- конструктор копирования  
- деструктор  
- операторы  
- методы доступа  

**3. Привести пример конструктора (с параметром, без параметров, копирования) для класса-группы Список.**  
```
List();
List(int);
List(const List& l);
```
**4. Привести пример деструктора для класса-группы Список.**  
```
~List();
```
**5. Привести пример метода для просмотра элементов для класса-группы Список.**  
```
void show() {
    cout << " " << name; //example
}
```

**6. Какой вид иерархии дает группа?**  
Иерархию объектов (типа целое/часть), построенную на основе агрегации.

**7. Почему во главе иерархии классов, содержащихся в группе объектов должен находиться абстрактный класс?**  


**8. Что такое событие? Для чего используются события?**  
События - пакеты информации, которыми обмениваются объекты и которые создаются ОО средой в ответ на действия пользователя.  
С точки зрения С++ - объект, у которого отдельные поля характеризуют свойства передаваемой информации.  

**9. Какие характеристики должно иметь событие-сообщение?**  
- код класса сообщения, отличающий сообщения одного класса от другого.  
- адрес объекта, которому предназначено сообщение  
- информационное поле

**10. Привести пример структуры, описывающей событие.**  
```
struct Event {
    int what;
    union {
        int command;
        struct {
            int message, parametrCommand;
        };
    }
};
```

**11.	Задана структура события. Какие значения, и в каких случаях присваиваются полю what?**  
```
struct TEvent{
int what; 
union {
    MouseEventType mouse; 
    KeyDownEvent keyDown; 
    MessageEvent message;
    }
};

```
MouseEventType - числовое значение, представляющее тип события мыши (например, нажатие левой кнопки).  
KeyDownEvent - числовое значение, представляющее код клавиши, которая была нажата.  
MessageEvent - числовое значение, представляющее тип сообщения (например, уведомление о состоянии).  
Поле what указывает, какой тип данных находится в поле объединения, и позволяет соответствующим образом обрабатывать событие.  
Например, если полю присвоено значение, соответствующее типу события MouseEventType, это означает, что поле содержит данные события мыши.   

**12.	Задана структура события. Какие значения, и в каких случаях присваиваются полю command?**  
```
struct TEvent {
int what; //тип события
union {
    int command;//код комманды 
    struct//параметры команды {
        int message; 
        int a;
        };
    };
};
```
Полю присваивается числовое значение, представляющее код команды. Этот код идентифицирует конкретную команду, которая была выполнена. Для событий, не являющихся командами, поле command не используется и остается неинициализированным.

**13.	Задана структура события. Для чего используются поля a и message?**  
```
struct TEvent {
int what; //тип события 
union {
    int command; //код комманды        
        struct //параметры команды {
        int message; 
        int a;
        };
    };
};
```
Поля `a` и `message` в структуре события TEvent используются для хранения параметров команды.  
Поле `a` - для хранения дополнительной целочисленной информации, связанной с командой.  
Поле `message` - для хранения идентификатора сообщения. 

**14.	Какие методы необходимы для организации обработки сообщений?**  
- формирование события GetEvent  
- главный цикл обработки событий Execute  
- обработчик собыйтий HandleEvent  
- очищение события ClearEvent  

**15.	Какой вид имеет главный цикл обработки событий-сообщений?**  
```
int Execute () {
    Event event;
    do {
        EndState = 0;
        GetEvent(event);
        HandleEvent(event);
    }
    while (!Valid());
    return EndState;
}
```

**16.	Какую функцию выполняет метод ClearEvent()? Каким образом?**  
```
void ClearEvent (Event& event) {
    event.what = evNothing;
}
```
Сбрасывает поле what структуры Event в значение evNothing, что указывает на то, что событие не имеет типа. Обнуляет все остальные поля структуры Event.  

**17.	Какую функцию выполняет метод HandleEvent ()?Каким образом?**  
```
void HandleEvent (Event& event) {
    if (event.what == evMessage) {
        switch (event.command) {
            case cmMake:
                size = event.a;
                beg = new Object*[size];
                cur = 0;
                ClearEvent(event);
            break;
            case cmAdd:
                Add();
                ClearEvent(event);
            break;
            case cmShow: 
                Show();
                ClearEvent(event);
            break;
        }
    }
}
```
Обрабатывает событие. Создает группу, размер группу, выделяется память под массив указателей. Очищается событие. В кейсах: добавление события, удаление и просмотр события. Затем выход.  

**18.	Какую функцию выполняет метод GetEvent ()?**  
```
void GetEvent (Event& event) {
    string OpInt = "+-?/qam", s, param;
    char code;
    cout << ">"; cin >> s;
    code = s[0];
    if (OpInt.find(code) >= 0) {
        event.what = evMessage;
        switch (code) {
            case 'm':event.command=cmMake;
            break;
            case '+': event.command=cmAdd;
            break;
            case '-': event.command=cmDel;
            break;
            case '?': event.command=cmShow;
            break;
            case'q': event.command = cmQuit;
            break; 
        }
        if(s.length()>1) { 
            param=s.substr(1,s.length()-1); 
            int A=atoi(param.c_str());
            event.a=A;
            } 
        } 
        else event.what=evNothing;
        }
    }
} 
```
Получение события. 1 строка содержит коды операций. code = s[0] - первый символ команды. Условие на проверку является ли символ кодом операции.
Каждый код операции расписан в кейсах:
- создание группы  
- добавление объекта в группу  
- удаление объекта из группы  
- просмотр группы  
- конец работы  
Выделяем параметры команды, если они есть.Преобразуем параметр в число и записываем сообщение.
Иначе - пустое событие.

**19.	Для чего используется поле EndState? Какой класс (объект) содержит это поле?**  
Конечное состояние. Класс Dialog содержит это поле.

**20.	Для чего используется функция Valid()?**  
```
int Valid() {
    if (EndState == 0) return 0;
    else return 1;
}
```
Проверка поля EndState.
  


